[
    {
        "question_text": "1.除了哪一项，其它都是无菌术所包含的内容",
        "options": [
            "A.灭菌法",
            "B.消毒法",
            "C.具体规定",
            "D.管理制度",
            "E.操作规则"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.关于煮沸灭菌法，以下哪一项是正确的",
        "options": [
            "A.一般的铝锅不能作煮沸灭菌用",
            "B.海拔高度每增高300米，一般应延长灭菌时间1分钟",
            "C.橡胶和丝线类物品应持续煮沸25分钟",
            "D.在水中加入碳酸氢钠可防止金属物品生锈",
            "E.此方法不能杀灭带芽胞的细菌"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.下列哪项物品不宜用高压蒸气灭菌消毒",
        "options": [
            "A.橡胶类物品",
            "B.敷料",
            "C.刀片和手术剪",
            "D.药物",
            "E.器皿"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.锐利器械的消毒宜用",
        "options": [
            "A.煮沸消毒",
            "B.化学药液浸泡",
            "C.火烧法",
            "D.蒸笼消毒",
            "E.高压蒸气消毒"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.检验高压蒸气灭菌法达到灭菌要求的最简便可靠的方法为",
        "options": [
            "A.硫磺粉末熔化",
            "B.碘仿熔化",
            "C.碘结晶升华",
            "D.开箱后做细菌培养",
            "E.灭菌指示纸带出现黑色条纹"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.一位手术人员左前臂生一疖，其应做到的一般准备是",
        "options": [
            "A.换穿手术室准备的清洁鞋",
            "B.戴好口罩及帽子",
            "C.剪短指甲，并除去甲缘下积垢",
            "D.换穿手术室准备的清洁衣裤",
            "E.不能参加手术"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.肥皂刷手法，刷手的范围是",
        "options": [
            "A.从指尖到肘上6cm",
            "B.从指尖到肘上10cm",
            "C.从指尖到肘上5cm",
            "D.从指尖到肘关节",
            "E.从指尖到肘上3cm"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.手臂消毒法能消灭",
        "options": [
            "A.皮肤毛囊内的细菌",
            "B.皮肤皮脂腺内的细菌",
            "C.皮肤汗腺内的细菌",
            "D.皮肤表面的细菌",
            "E.皮肤深层细菌"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.手术人员采用肥皂刷手时哪一项是错误的",
        "options": [
            "A.刷洗手臂的范围是从手指尖到肘上10厘米处",
            "B.用无菌毛刷蘸煮过的肥皂水刷洗",
            "C.反复刷洗两遍",
            "D.两臂交替刷洗",
            "E.用无菌毛巾从手到肘部擦干手臂"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.病人手术区消毒时，正确的方式为",
        "options": [
            "A.如为感染伤口处手术应自手术区外周向感染伤口处涂擦药液",
            "B.手术区皮肤消毒范围要包括手术切口周围10厘米的区域",
            "C.已经接触污染部位的药液纱布，可以再返擦清洁处",
            "D.如手术时有延长切口的可能，也不必扩大消毒范围",
            "E.行左肘部手术时，左手可不必消毒"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.戴无菌手套时只允许已消毒手指接触手套哪一面？",
        "options": [
            "A.手背部位",
            "B.手套掌背部位",
            "C.套口翻转部位内面",
            "D.套口翻转部位外面",
            "E.以上都正确"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.手术区皮肤消毒范围，该包括手术切口周围",
        "options": [
            "A.30cm",
            "B.50cm",
            "C.5cm",
            "D.10cm",
            "E.15cm"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.上腹部手术消毒范围应包括",
        "options": [
            "A.剑突下，脐以上",
            "B.乳房以下，脐以上",
            "C.剑突下，腹股沟韧带以上",
            "D.腹部手术切口周围15cm区域",
            "E.上至乳头、下至耻骨联合?"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.下列不同手术部位的皮肤消毒范围，哪一项是错误的",
        "options": [
            "A.左小腿部手术的消毒范围包括左足部、左小腿部和左膝部",
            "B.左肘部手术的消毒范围包括左手部、左前臂、左时部和左上臂",
            "C.左膝部手术的消毒范围包括左小腿部、左膝部和左大腿部",
            "D.左手部手术的消毒范围包括左手部和左前臂",
            "E.左足部手术的消毒范围包括左足部和左小腿部"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.病人手术区消毒后铺无菌布单时，下列哪一项与铺单的原则不符",
        "options": [
            "A.除手术野外，至少要有四层无菌布单遮盖",
            "B.通常先铺相对不洁区",
            "C.无菌布单铺下后，不可随便移动",
            "D.大单的头端应盖过麻醉架",
            "E.大单的两侧和足端应垂下超过手术台边30厘米"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.手术人员穿无菌手术衣和戴无菌手套后，哪一部位可以认为是无菌地带，能够用手接触",
        "options": [
            "A.背部",
            "B.腰部以下部位",
            "C.前胸部",
            "D.肩部以上部位",
            "E.手术台边缘以下的布单"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.手术中如手套破损或接触到有菌区时应",
        "options": [
            "A.重新洗手",
            "B.以碘酒、酒精消毒",
            "C.终止手术",
            "D.另换无菌手套",
            "E.再加戴一双手套"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.手术中切开空腔脏器前，应先",
        "options": [
            "A.止血",
            "B.用纱布垫保护好周围组织",
            "C.用70%酒精再消毒一次",
            "D.挤空脏器内容物",
            "E.以上都无必要"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.参观手术人员的错误作法是",
        "options": [
            "A.不可太靠近手术人员",
            "B.不可站得太高",
            "C.不可经常在室内走动",
            "D.每间手术室参观手术人员的数目不宜超过3人",
            "E.背部皮肤破损而参观手术"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20.关于手术中的无菌原则，错误的是",
        "options": [
            "A.切开空腔脏器前，先用纱布垫保护周围组织",
            "B.作皮肤切口前需用消毒液再涂擦消毒皮肤一次",
            "C.不可在手术人员的背后传递器械及手术用品",
            "D.术中换位，应先退后一步、转过身、面对面地转到另一位置",
            "E.手术中如手套破损或接触到有菌地方应另换无菌手套"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "21.一实习医生参加一阑尾切除手术,在上级医师指导下,担任主刀,上级医师任第一助手：进腹后发现阑尾炎症较严重,与大网膜粘连，并已穿孔，化脓性腹膜炎,手术困难,上级医师要转换到主刀位置。该生应如何转换位置？",
        "options": [
            "A.自手术台前走向对面位置",
            "B.自手术器械台后走向对面位置面对器械台自器械台后走向对侧位",
            "C.转过身，背对器械台走向对侧位置",
            "D.面对器械台走向对侧与器械护士相",
            "E.背对背转至第一助手位置"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "22.该生在转换位置时不小心左手套碰了一下洗手护士背部的无菌衣。此时该生该怎么办？",
        "options": [
            "A.因手套碰在无菌衣上，故没关系，可继续进行手术",
            "B.别人没看见，无所谓",
            "C.碰污的手套另再加戴一只无菌手套",
            "D.另换戴一只无菌手套",
            "E.碰污的手套用70%酒精擦抹消毒即可"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 22
    },
    {
        "question_text": "23.该生做完这台手术后，马上又要参加下一台疝修补手术。此时该生应如何准备？",
        "options": [
            "A.该生认为他现在已穿有无菌手术衣和手套，不需更换即可参加手术",
            "B.只需更换另一手套后就可参加手术",
            "C.更换手套和无菌衣后再参加手术",
            "D.脱掉手术衣和手套后，双手浸泡70%酒精液5分钟，再重新穿无菌衣戴手套后参加手术",
            "E.脱掉手术衣和手套，并重新刷洗手后，双手和前臂浸泡70%酒精液5分钟，然后再穿无菌手术衣戴手套后才能参加手术"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 23
    },
    {
        "question_text": "24.手术人员已洗好手,进行手术区域皮肤消毒铺单后穿戴好无菌手术衣及手套,上台准备手术。在开始切皮前，主刀医师应注意",
        "options": [
            "A.器械是否清点对数",
            "B.麻醉平面是否已达到手术要求，病人血压、脉搏是否稳定",
            "C.病人神志是否清醒",
            "D.是否已输血",
            "E.胃管是否插好"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 24
    },
    {
        "question_text": "25.手术进行中，术者前臂碰触了有菌地方，此时应",
        "options": [
            "A.更换另一手套",
            "B.重新洗手穿无菌衣戴手套",
            "C.用75%酒精消毒术者前臂衣袖",
            "D.加穿上另一无菌袖套",
            "E.重新更换手术无菌单"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 25
    },
    {
        "question_text": "26.手术结束关腹前应注意",
        "options": [
            "A.用络合碘消毒伤口一遍",
            "B.伤口内应用70%酒精消毒",
            "C.请麻醉师加注一次麻药后再关腹",
            "D.洗手护士核对器械敷料对数后才能关腹",
            "E.待病人麻醉清醒后再关腹"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 26
    },
    {
        "question_text": "27.HBsAg阳性患者",
        "options": [
            "A.乳酸消毒法",
            "B.乳酸消毒后，用1：1000新洁尔灭溶液揩洗室内物品",
            "C.40%甲醛溶液消毒",
            "D.0.1%次氯酸钠水溶液撒布地面和手术台，30分钟后清扫和清拭",
            "E.空气紫外线消毒法"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 27
    },
    {
        "question_text": "28.绿脓杆菌感染患者",
        "options": [
            "A.乳酸消毒法",
            "B.乳酸消毒后，用1：1000新洁尔灭溶液揩洗室内物品",
            "C.40%甲醛溶液消毒",
            "D.0.1%次氯酸钠水溶液撒布地面和手术台，30分钟后清扫和清拭",
            "E.空气紫外线消毒法"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 28
    },
    {
        "question_text": "29.破伤风和气性环疽患者",
        "options": [
            "A.乳酸消毒法",
            "B.乳酸消毒后，用1：1000新洁尔灭溶液揩洗室内物品",
            "C.40%甲醛溶液消毒",
            "D.0.1%次氯酸钠水溶液撒布地面和手术台，30分钟后清扫和清拭",
            "E.空气紫外线消毒法"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 29
    },
    {
        "question_text": "30.手术衣灭菌",
        "options": [
            "A.高压蒸气灭菌法",
            "B.煮沸灭菌法",
            "C.火烧法",
            "D.电离辐射",
            "E.紫外线"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 30
    },
    {
        "question_text": "31.室内空气灭菌",
        "options": [
            "A.高压蒸气灭菌法",
            "B.煮沸灭菌法",
            "C.火烧法",
            "D.电离辐射",
            "E.紫外线"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 31
    },
    {
        "question_text": "32.塑料注射器灭菌",
        "options": [
            "A.高压蒸气灭菌法",
            "B.煮沸灭菌法",
            "C.火烧法",
            "D.电离辐射",
            "E.紫外线"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "32",
        "number": 32
    }
]